【泰國退休】金融人舉家移居芭堤雅 執葉炒股過日辰

公平咩

今日的香港，政治混亂不再話下，更不知不覺間變成了一個月薪十萬都買不起樓，到茶餐廳吃個飯都要五、六十蚊才能落樓的陌生地方，離開似乎成了港人自救的出路。港人熱門旅遊地點泰國，空間大、物價低，近年很多人視她為理想的退休勝地，香港的「無殼蝸牛」亦紛紛轉戰當地買樓，一圓上車夢。今次我們就走到泰國，尋找一群移居泰國的香港人，細聽他們逃走他鄉的故事。

現在56歲的施昌勤（Aaron），原本在香港從事金融，曾在J.P. Morgan任職，擁有高薪厚職，太太是全職主婦，兒子讀國際學校，家住貝澳三層村屋，有車有樓，是典型的中產家庭。三年多前退休後，錢要慳住使，當時正值佔中，眼見香港政治環境惡劣，加上大量強國人湧港，環境逐漸污染，為了健康和將來，萌生出走念頭，決定申請泰國退休簽證，並賣掉香港的資產，2015年10月帶同太太馮錦芳（Winnie）和兒子逃出香港，移居到泰國芭堤雅，開展新生活。

關我撚事咩
咁都放上連登

樓上咩事

都幾搞笑
次次聽呢d咩JPMorgan呀大行呀嘅career talk就強調要d可以改變status quo嘅人才去佢公司，但次次走佬走得最快最維護status quo又係呢班友

年中過萬人移民 好搵唔搵 搵個走去泰國既人做例子

共狗支那五毛做野嘛，你未block咩？

炒股過到日你仲去泰國?做皇帝啦

有得走好走

斬腳趾避沙蟲，幾時客死異鄉臨死全家俾狗屌